仇栩欣及助理襲警罪脫 官斥警「大話冚大話」 關注警方使用不當武力

北角去年8月有「福建幫」與市民衝突，現任區議員仇栩欣及助理晚上在北角直播街頭情況，其間遭警截停。兩人被指推警員心口，雙雙被控襲警罪。案件今續審，兩人被裁定表證成立，不自辯亦不傳召證人。裁判官何俊堯即日裁決，指兩警作供「大話冚大話」，砌詞狡辯，「好似另一個平行時空」，且態度輕佻，裁定仇與助理襲警罪脫兼得訟費。何官並關注警員對仇施以不恰當武力，要求控方記錄在案。

被告仇栩欣（23歲）及男助理勞澤乾（23歲），被控於去年8月11日在北角英皇道僑冠大廈外襲擊警員許景耀。仇脫罪後表示，不會感到特別慶幸，因政權打壓從沒停止過，但她會勇敢面對，希望大家關注其他在囚手足。

案件今在東區裁判法院續審，事發時駐守港島總區重案組的高級督察林景年供稱，他當晚與受襲警許景耀在北角英皇道巡邏，見到兩名被告用手機迎面拍攝他們，又聽到有街坊用粗口責罵兩名被告「影警察」。

林稱，鑑於當日曾發生福建街坊與示威者的肢體衝突及襲擊事件，他聽到有人爆粗後，為兩名被告安全著想，著他們離開現場。許景耀用手勢及說話著兩人離開，但仇突然情緒激動，出手推許，許將仇「control落地下」。他則控制次被告，並要求其他同袍前來支援。

從仇的Facebook直播影片可見，林當時質問被告：「又係度影我哋？」許則謂：「你影完未？」隨即將手伸向仇鏡頭方向。次被告即說：「喂！喂！喂！你咩事！」片段隨即中斷。林今解釋，「又係度影我哋」這句說話只是作為一個引子與被告對話，以往會用「哥仔去邊」，形容是非正式手段，希望這個態度對被告並非過於強硬。

何官聞言打斷指：「你睇唔睇到你嘅態度，根本係輕佻嘅態度？」，質疑：「咁樣叫人走咩？咁樣叫引子？」林起初表示不願置評，但何官強調林作為證人，有責任回答問題，林回應「唔係輕佻」。

警否認使用不當武力

辯方盤問林指，其實可對兩名被告說「先生小姐，麻煩行埋呢邊」，林同意該做法較理想。林另同意影片中聽不到有人講粗口，但強調粗口事件是發生在較早前。辯方質疑林為何不叫講粗口的人離開，直言林是捨易取難；林解釋只有他及許兩名警員在場，帶走兩名被告，較勸阻一班人容易及可行，認為做法是捨難取易。林否認同袍對仇使用不恰當武力。

何官裁決指，兩名警員證人聲稱聽到有人講粗口，遂折返勸喻仇及助理離開，但影片顯示，根本沒有勸喻場面，當時亦沒發生任何衝突。何官直指兩警供詞不合情理，不但沒有阻止可能會挑起衝突的一方，反而要求沒做不恰當行為的兩名被告離開。

官指警員證供令人憂慮 不盡不實

何官直言，兩警供詞充斥令人憂慮的地方，「好似形容另一個平行時空」，認為兩人證供不盡不實，不合情理，接受盤問時不但推搪，且態度輕佻，砌詞狡辯，用「大話冚大話」，裁定兩人非誠實可靠，拒絕接納兩人證供。

此外，警員許景耀當時用膝跪壓仇，仇不斷呼喊感到痛楚；許卻再用手箍仇的頸部，將她帶至牆邊，歷時約五分鐘。何官認為警員對仇的粗暴行為絕無必要。何官又指，根據影片而得出的惟一合理推斷，兩名警員發現被告偷拍，為制止被告拍攝而撥開被告的電話，裁定兩人非正當執行職務，被告所面對的襲警罪罪名不成立。

辯方提出訟費申請，控方不反對。何官在裁決尾聲時明言，法庭關注到警員對仇使用不當武力，雖無權向有關當局下令，但要求將此記錄在案。

我一路都好好奇..D官咁樣批評證人會唔會比人報復

唉 我個人認為會 只係時候未到

皇軍都夠膽得罪

聽日就帶200人去個官屋企

到時話搵到白粉同電腦有未成年色情影片

藍柒搞鳩好官就緊㗎啦

手足警

國際戰犯 vs 三萬狗仇敵

記錄在案 但律政司唔理 唔會有手尾跟

有D官可能會被抽走左, 唔會審D政治/運動case......
(好似係)

推啦

包青天

Yeah 仲未衰到呢個地步，如果唔係國際間吼到實
解放軍已經拉晒班富豪，充公所有豪宅凍結銀行存款
前幾日新聞或小甜甜華懋已經被共匪take over
都係果句：走得郁又有能力走的，快轉資去外國